import React, { useState } from "react";

const App: React.FC = () => {
  const questions = [
    { problem: "พ่อต้องการเดินทางไปทำงาน โดยขึ้นรถไฟฟ้าได้ 7 สาย เเละ ขึ้นรถเมล์ได้ 12 สาย พ่อสามารถเดินทางไปถึงที่ทำงานโดยขึ้นเเค่ 1 สาย ได้กี่วิธี", answer: 19 }, 
    { problem: "ข้าวต้องการเดินทางไปห้างสรรพสินค้า โดยเดินทางด้วยรถ 8 เส้นทาง เดินทางด้วยเรือ 4 เส้นทาง ข้าวสามารถเลือกเดินทางได้ครั้งละ 1 เส้นทาง ได้กี่วิธี", answer: 12 }, 
    { problem: "ร้านอาหารมีเมนูข้าว 12 เมนู มีเมนูเส้น 10 เมนู มีขนมหวาน 7 เมนุ โดยเสิร์ฟอย่างละ 1 เมนู ร้านจะเสิร์ฟได้กี่วิธี", answer: 840 }, 
    { problem: "ปั้น ต้องการเเต่งตัวออกไปข้างนอก โดยมีเสื้อ 9 ตัว กางเกง 13 ตัว โดยเลือกอย่างละ 1 ตัว จะเลือกได้กี่วิธี", answer: 117 }, 
    { problem: "เก่งต้องการเดินทางไปร้านอาหาร โดยเดินทางด้วยเรือได้  4 วิธี เเล้วต้องเดินทางต่อ ด้วยรถอีก 7 วิธีหรือรถไฟอีก 5 วิธี เก่งจะเดินทางได้มั้งหมดกี่วิธี", answer: 48 }, 
    { problem: "ร้านเสต็กเเห่งหนึ่งมีเสต็กอยู่ 29 เมนู เเล้วมีเครื่องมีเครื่องเคียง 13 เมนู โดยเสต็ก 1 เมนู เลือกเครื่องเคียงได้ 2 อย่างที่ไม่ซ้ำกัน ถ้าร้านต้องการเสิร์ฟเสต็ก 1 จานพร้อมเครื่องเคียง ร้านจะเสิร์ฟได้กี่วิธี", answer: 4524 }, 
    { problem: "โรงหนังเเห่งหนึ่งมีประตูสำหรับเข้าออกทั้งหมด 7 ประตู โดยเเต่ละคนเข้าและออกประตูไหนก็ได้ จะได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 49 }, 
    { problem: "คอนเสิร์ตเเห่งหนึ่งมีทางเข้าออกทั้งหมด 10 ประตู พลอยเเละฟ้าต้องการเดินเข้าและออกจากคอนเสิร์ต โดยเข้าทางใด ห้ามออกทางนั้น ทั้งคู่จะทำได้กี่วิธี", answer: 8100 }, 
    { problem: "มีลูกบอล 5 ลูกเเตกต่างกัน นำไปใส่กล่อง 3 กล่อง โดยเแตละลูกจะใส่กล่องไหนก็ได้ ได้กี่วิธี", answer: 60 }, 
    { problem: "มีหนังสือ 7 เล่มเเตกต่างกัน นำไปใส่กล่อง 9 กล่อง ไม่มีเล่มไหนใส่กล่องเดียวกัน ได้กี่วิธี", answer: 181440 }, 
    { problem: "มีปากกาอยุ่ 5 เเท่งเเตกต่างกัน นำไปใส่ถุง 7 ถุง โดยเเต่ละเเท่งจะใส่ถุงไหนก็ได้  แต่ห้ามใส่ตู้เดียวกันทั้ง 5 เเท่ง ได้กี่วิธี", answer: 16800 }, 
    { problem: "มีหนังสือ 6 วิชาที่แตกต่างกัน วิชาละ 1 เล่ม ต้องการนำทั้ง 6 เล่มมาเรียงกัน ได้กี่วิธี", answer: 2720 }, 
    { problem: "นำเลขโดด 0-5 มาสร้างเป็นจำนวนเต็มบวกที่มี 4 หลัก และหารด้วย 5 ลงตัว โดยเลขซ้ำกันได้ ได้กี่จำนวน", answer: 360 }, 
    { problem: "นำตัวอักษรทั้งหมดจากคำว่า odyssey มาเรียงสับเปลี่ยนโดยพยัญชนะที่เหมือนกันอยู่ติดกัน ได้กี่วิธี", answer: 120 }, 
    { problem: "ข้อสอบแบบ ก-ง จำนวน 10 ข้อ แบบถูก - ผิด จํานวน 5 ข้อ จะมีรูปแบบการทําข้อสอบนี้ทุกข้อได้ทั้งหมดกี่รูปแบบ ตอบใน format ประมาณนี้ (6⁹)(4²⁰)", answer: "(4¹⁰)(2⁵)" }, 
    { problem: "ถ้าผู้กำกับต้องการเลือกนักเเสดง 1 คนเป็นหัวหน้าของกลุ่มนักเเสดงจากนักเเสดงชาย 14 คน และนักเเสดงหญิง 12 คน จะมีวิธีทั้งหมดเท่ากับเท่าไร", answer: 26 }, 
    { problem: "ต้องการแจกหนังสือ 7 เล่ม ให้กับนักเรียนจํานวน 5 คน โดยที่ทั้ง 5 คน จะต้องได้หนังสือเเต่ละเล่มเเตกต่างกัน จะสามารถแจกได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 2520 }, 
    { problem: "ถ้านําตัวเลข 1-7 ในการสร้างรหัส 6 หลัก หรือ 7 หลัก โดยที่แต่ละหลักใช้ตัวเลขไม่ซ้ํากัน สามารถสร้างได้กี่จำนวน", answer: 10080 }, 
    { problem: "จิ๊กซอว์ต้องการไปมาเลเซีย โดยเดินทางด้วยรถไฟได้ 8 ขบวนหรือเครื่องบิน 5 เที่ยว เเล้วต่อด้วยรถยนต์ 7 คัน หรือมอเตอร์ไซค์ 9 คัน จะมีวิธีการเดินทางไปมาเลเซียได้กี่วิธี", answer: 206 }, 
    { problem: "ดิสนีย์เดินทางไปคาเฟ่ เเต่ต้องแวะร้านสะดวกซื้อก่อนจะไปถึงคาเฟ่ โดยจากบ้านไปร้านสะดวกซื้อได้ 7 เส้นทาง เเละจากร้านสะดวกซื้อไปคาเฟ่ 4 เส้นทาง จะมีวิธีเดินทางไป – กลับ จากบ้านไปคาเฟ่โดยผ่านร้านสะดวกซื้อได้กี่วิธี", answer: 56 }, 
    { problem: "เลขโดด 0-5 จะสร้างเลข 4 หลักที่เป็นจํานวนคี่ โดยเลขแต่ละหลักซ้ํากันได้ จะได้ทั้งหมดกี่จํานวน", answer: 648 }, 
    { problem: "เลขโดด 0-6 จะสร้างเลข 4 หลักที่เป็นจํานวนคู่ โดยเลขแต่ละหลักซ้ํากันไม่ได้ จะได้ทั้งหมดกี่จํานวน", answer: 480 },
    { problem: "คำนวณ 4! (4 แฟกทอเรียล)", answer: 24 },
    { problem: "ถ้า (n-2)!/(n-3)! = 8แล้ว P(n,5) มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 30240 },
    { problem: ". ถ้า (n+3)!/(n+1)! = 110 แล้ว P(8,4) มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 1680 },
    { problem: "ถ้า (n-3)!(6!)/(n-5)! = 1440 แล้ว C(9,5) มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 126 },
    { problem: "ถ้า C(n,2) * 10 = P(n,3) แล้ว n มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 12 },
    { problem: "ถ้า P(n+6,2) = 90 แล้ว C(11,n) มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 330 },
    { problem: "ถ้า (n!)/(n-5)!(8!) = (n!)/(n-3)!(6!) แล้ว C(13,n) มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 78 },
    { problem: "ถ้า (n-2)!/(n+3)!(40) = (n-3)!/(n+4)! แล้ว n^3 มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 216 },
    { problem: "ถ้า a = 6! - 5! + 0! และ b = 80!/(2!(79)!) แล้ว a/b มีค่าเท่ากับเท่าไร", answer: 15 },
    { problem: "มีนักเรียนชาย 6 คน นักเรียนหญิง 5 คน นำมายืนเรียงเป็นแถวตรง โดยที่นักเรียนชาย-หญิงยืนสลับกันทีละ 1 คน จะได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 86400 },
    { problem: "มีพนักงานชาย 6 คน และพนักงานหญิง 3 คน นำมายืนเรียงเป็นแถวตรง โดยที่พนักงานหญิงห้ามยืนติดกัน จะได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 151200 },
    { problem: "มีเด็กชาย 2 คน และเด็กหญิง 2 คน นำมายืนเรียงเป็นแถวตรง โดยที่เด็กชาย-หญิงยืนสลับกัน จะได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 8 },
    { problem: "มีฝาแฝด 4 คู่ อยู่ในโรงหนัง ถ้าให้ทั้ง 4 คู่ มานั่งจัดเป็นแถวหน้ากระดาน 2 แถว โดยที่แต่ละคู่ต้องนั่งติดกัน จะนั่งได้กี่วิธี", answer: 384 },
    { problem: "นำหนังสือวิชาคณิตศาสตร์ ภาษาไทย และเคมี ที่แตกต่างกันทั้งหมดวิชาละ 2 เล่มมาจัดเรียงบนชั้นหนังสือ โดยให้หนังสือคณิตศาสตร์อยู่ริมทั้งสองด้าน มีกี่วิธี", answer: 48 },
    { problem: "การแข่งขันเทนนิสแห่งหนึ่งจะต้องแข่งทั้งหมด 25 นัดใน 1 การแข่งขัน โดยชนะ 21 นัด เสมอ 3 และแพ้ 1 นัด จงหารูปแบบผลการแข่งขันทั้งหมด", answer: 50600 },
    { problem: "นำหนังสือวิชาคณิตศาสตร์ ภาษาไทย และเคมี ที่แตกต่างกันทั้งหมดวิชาละ 2 เล่มมาจัดเรียงบนชั้นหนังสือ โดยให้หนังสือคณิตศาสตร์อยู่ริมทั้งสองด้าน มีกี่วิธี", answer: 48 },
    { problem: "ถ้าต้องการจัดคุณครูชาย 4 คน คุณครูหญิง 5 คน นำมายืนเรียงเป็นวงกลมจะจัดได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 40320 },
    { problem: "มีคน 5 คน ในจำนวนนี้มีพี่น้องคู่หนึ่งรวมอยู่ด้วย ต้องการจัดคนทั้งหมดยืนเป็นวงกลม โดยให้พี่น้องยืนแยกกัน จะจัดได้กี่วิธี", answer: 144 },
    { problem: "ต้องการจัดผู้ชาย 2 คน ผู้หญิง 6 คน นั่งรับประทานอาหารรอบโต๊ะกลม โดยผู้ชายสองคนนั่งตรงข้ามกันเสมอ จะจัดได้กี่วิธี", answer: 1440 },
    { problem: "มีลูกปัดแตกต่างกัน 8 สี นำลูกปัดทั้งหมดมาร้อยเป็นวงกลม จะร้อยได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 2520 },
    { problem: "จะจัดคน 4 คนยืนเป็นนั่งบนเก้าอี้ โดยจะนั่งทีละกี่คนก็ได้หรือไม่นั่งเลยได้ จะแตกต่างกันทั้งหมดกี่แบบ", answer: 65 },
    { problem: "นำตัวอักษรทั้งหมดจากคำว่า “FREEHAND” มาเรียงสับเปลี่ยนกัน โดยที่ไม่คำนึงความหมาย โดยให้สระทั้งหมดติดกัน จะแตกต่างกันทั้งหมดกี่แบบ", answer: 2160 },
    { problem: "มีชาย 5 คน และหญิง 4 คน ถ้าต้องการเลือกมา 6 คน แล้วจัดนั่งรอบโต๊ะกลม จะจัดได้กี่วิธี", answer: 10080 },
    { problem: "ถ้าต้องการจัดคุณครูชาย 4 คน คุณครูหญิง 5 คน นำมายืนเรียงเป็นวงกลมจะจัดได้ทั้งหมดกี่วิธี", answer: 40320 },
    { problem: "จัดชาย 5 คน และหญิง 5 คน นั่งรอบโต๊ะกลมสลับชายและหญิงทีละ 2 คน จะจัดได้กี่วิธี", answer: 5760 },
    { problem: "ในการแข่งขันฟุตบอลรายการหนึ่งมีทีมเข้าร่วมแข่งขันทั้งสิ้น 10 ทีม ถ้าต้องการจัดการแข่งขันแบบพบกันหมด จะต้องจัดการแข่งขันทั้งหมดกี่นัด", answer: 45 },
    { problem: ". มีการ์ดของ buddyfight ต่างกัน 10 ใบ และมีการ์ด yu gi ที่ต่างกัน 4 ใบ ถ้าต้องการหยิบการ์ดออกมา 6 ใบพร้อมกันจากการ์ดทั้งหมด จะหยิบได้กี่วิธี", answer: 3003 },
    { problem: "เส้นขนานแนวนอนชุดหนึ่งมี 7 เส้น ตัดกับเส้นขนานแนวตั้งอีกชุดหนึ่งมี 4 เส้น จะเกิดรูปสี่เหลี่ยมด้านขนานกี่รูป", answer: 126 },
  ];
  
  
  

  const [currentQuestionIndex, setCurrentQuestionIndex] = useState<number>(Math.floor(Math.random() * questions.length));
  const [userAnswer, setUserAnswer] = useState<string>('');
  const [isAnswerCorrect, setIsAnswerCorrect] = useState<boolean | null>(null);
  const [punishment, setPunishment] = useState<string | null>(null);

  const punishments = [
    "เดินถอยหลังไป 1 ก้าว",
    "หยุดเล่น 1 ตา",
    "เดินถอยหลังไป 2 ก้าว",     
  ];

  const handleAnswerSubmit = () => {
    const correctAnswer = questions[currentQuestionIndex].answer;
    if (parseInt(userAnswer) === correctAnswer) {
      setIsAnswerCorrect(true);
    } else {
      setIsAnswerCorrect(false);
      setPunishment(punishments[Math.floor(Math.random() * punishments.length)]);
    }
  };

  const handleNextQuestion = () => {
    setIsAnswerCorrect(null);
    setPunishment(null);
    setUserAnswer('');
    const randomIndex = Math.floor(Math.random() * questions.length);
    setCurrentQuestionIndex(randomIndex);
    
  };

  return (
    <div className="container">
      <div className="content">
        <h1>คำถามคณิตศาสตร์</h1>
        <div>
          <p>{questions[currentQuestionIndex].problem}</p>

          {isAnswerCorrect === null ? (
            <div className="input-box">
              <input
                type="number"
                value={userAnswer}
                onChange={(e) => setUserAnswer(e.target.value)}
                placeholder="กรอกคำตอบ"
              />
              <button onClick={handleAnswerSubmit}>ยืนยันคำตอบ</button>
            </div>
          ) : (
            <div>
              {isAnswerCorrect ? (
                <p className="correct-answer">คำตอบถูกต้อง! 🎉</p>
              ) : (
                <div>
                  <p className="incorrect-answer">คำตอบผิด! 😥</p>
                  <p>บทลงโทษ: {punishment}</p>
                </div>
              )}
              <button onClick={handleNextQuestion}>ถามคำถามถัดไป</button>
            </div>
          )}
        </div>
      </div>
    </div>
  );
};

export default App;